[拋磚引玉] 成立獨立調查委員會

是咁的，係69, 612等等事件入面，大家見到警方濫權嘅情況有幾嚴重。簡單如要市民罰企地鐵，阻止救護車，嚴重如隱藏警員編號，防止被追究，以及惡意使用武力攻擊示威者等等。

警方作為政權嘅打壓工具，權力已經大到無法無天嘅地步，我地需要一個真正有效嘅監察單位，追究警方！

目的：
1. 警權過大令政權可以肆意濫用武力打壓民眾而不受法律監管。
我地要從有效途徑追究警狗責任！，佢地亂鳩咁嚟就要負責！

2. 保護自己。目前監察警方嘅單位根本形同虛設，長遠嚟講今次我無中子彈，咁下次呢？
我地需要通過監察單位阻嚇警方執法。等佢地知道佢地唔可以亂嚟，打擊警狗士氣。一旦有一個警狗因為事件負上責任，佢地就知道佢地要為行動負責，宜家佢地咁癲係因為唔洗負責！我地就要改變呢個狀態！

3. 打擊警察士氣。如果佢地有人要負責，佢地一定會覺得好憤怒，因為佢地聽令嘅係上頭。我地要離間警方內部，減低警狗嘅忠誠。

4. 減輕政權打壓人民嘅武力，減輕佢地嘅力量。只要警權受到限制，我地以後嘅活動就會安全好多。

多謝其他巴打首先提出呢個想法，但我見無咩反應所以再出一post。宜家食住警方濫權，市民問責無門嘅形勢，我地要借機行事，將警權過大，監察不力嘅問題擺上大家眼前。

我地要嘅唔係一個兩個首長落台。我地要每一個打過人，開過槍嘅警方負責！

戴頭盔：
其實我都唔係好清楚自己打緊嘅野有無錯，拋個磚。但我見到比卡超出嚟錄音真係覺得過撚份，呢班人點都要有人制裁佢地。嚴格嚟講唔止獨立調查委員會，我提議嘅係一個真正嘅監警會。
多謝各位。

621 醜事傳千里，輿論救義士。

新部署，入嚟討論

成立獨立調查委員會 還警員公道
成立獨立調查委員會 追究濫權警員
大家都有SO

push